# ping-service
## Запуск

1) Собираем проект: npm run build.
2) Запускаем сервер: npm run serve.
3) Открываем клиент в браузере на localhost:8080.

## О проекте

Клиент и сервер для сбора статистики скорости ответа главной страницы fundraiseup.com. 
Клиент ежесекундно опрашивает страницу и сообщает о скорости ответа серверу.
Сервер принимает данные и отвечает OK. 
Но сервер частенько падает, тогда клиент передоставляет сообщение.

## Требования

### Клиент
Клиент раз в секунду запрашивает https://fundraiseup.com/ и как только получает ответ, отправляет его серверу в таком формате.

{
	"pingId": 1,
    "deliveryAttempt": 1,
	"date": 1589877226614,
	"responseTime": 247
}

* pingId — порядковый номер пинга сайта с момента запуска клиента
* deliveryAttempt — номер попытки доставки пинга
* date — момент пинга
* responseTime — время, за которое страница ответила

Клиент знает, что сервер работает из рук вон плохо, поэтому умеет переотправлять недоставленные сообщения с экспоненциальной задержкой. 
Если сервер долго не отвечает, то клиент разрывает соединение через 10 секунд.

Клиент логгирует в терминал все попытки отправки и ответы сервера.

При остановке клиента, клиент выводит в консоль статистику обращений к серверу:
* сколько было сделано запросов,
* сколько из них завершились успехом,
* сколько было 500х ошибок,
* сколько запросов зависло.

### Сервер

Сервер запускается на порту 8080 и принимает JSON методом POST на эндпоинт /data.
* В 60% случаев он отвечает OK.
* В 20% случаев отвечает 500 ошибкой.
* В 20% случаев "зависает" не отвечая ничего и не закрывая соединение.

Сервер логгирует в терминал все полученные сообщения (те, на которые ответил `OK`).

При остановке сервер выводит среднее и медианное время пинга.

